Xpath:
   XPath is defined as XML path. It is a syntax or language for finding any element on the web page using XML path expression. XPath is used to find the location of any element on a webpage using HTML DOM structure

Types of Xpath:
1) Absolute Xpath
2) Relative Xpath



1) Absolute Xpath (AX):
- It starts from the root element (Ex: html)
- It starts with "/"

Q: Enter First username using AX?
Ans: /html/body/form/input

-------------------------------------------
2) Relative Xpath (RX)
-It will not start from root element
-It starts with "//"

(A) Using tagName
Q: Enter first user (First Edit) name using RX?
Ans: //input


Q: Enter first password (Second edit) using RX?
Ans: //input[2]


(B) Xpath with Attribute name & values?
Ans:
syntax:
//<tagName>[@<attrName>=<attrValue>]

//input[@id='un1_id1']
//input[@name='pwd1_name1']



(C) Xpath with more than one Attribute name & values?
Ans:
//<tagName>[@<attrName1>=<attrValue1>][@<attrName2>=<attrValue2>]

//input[@id='ok_btn_id1'][@name='ok_btn_name1']


(D) Xpath with and logical operator?
Ans:
//<tagName>[@<attr1>=<val1> and @<attr2>=<val2>]

//input[@id='ok_btn_id1' and @name='ok_btn_name1']
p4




























(E) Xpath with or logical operator
//<tagName>[@<attr1>=<val1> or @<attr2>=<val2>]

//input[@id='ok_btn_id1' or @name='xxxxxxxx']


(F) Xpath using text() method?
Ans:
//<tagName>[text()=<value>];

//p/b[text()='Sample paragraph Two']
//h1[text()='Header One']


Q: When to use .getText() method to read the text on elements?
Ans:
If the text is located on below tags/Elements then use .getText()

<h1> to <h6>
<p>
<pre>
<div>
<span>
<th>
<td>
<a>
<img>
<label>



Q: When to use .getAttribute("") method to read the text & attributes present on the elements?
Ans:
- to read all attributes
- button with <input> tag: .getAttribute("value");
- Text inside the text field: .getAttribute("value");
- Text inside the TextArea: .getAttribute("value");
- Read the image src name: .getAttribute("src");
- Read the id value for UN: .getAttribute("id");


Q: How to read the selected text in the dropdown?
Ans: 
.getFirstSelectedOption().getText()


------------------------------------------
Q: Xpath with partial matches for dynamic elements?
   It is used when attribute values are changing during runtime (Dynamic element/object).

(a) starts-with(@<attrName>, <attrValue>)
(b) ends-with(@<attrName>, <attrValue>)
(c) contains(@<attrName>, <attrValue>)


(a) starts-with(): It is used when the element atributes last values are changing frequently.

syntax:
//<tagName>[starts-with(@<attr>, <starting constant Value>)];

//input[starts-with(@id,'un_text_id')]



(b) ends-with(): It is used when the element attributes initial values are changing frequently.

syntax:
//<tagName>[ends-with(@<attr>, <EndingValue>)];

//input[ends-with(@id,'_id1234')]



(c) contains(): It is used when the element attributes initial/middle/end values are changing frequently. It acts as starts-with(), ends-with() & contains().

syntax:
//<tagName>[contains(@<attr>, <start/end/middle>)];
//p/b[contains(text(),'One')]
//h1[contains(text(),'One')]
//input[contains(@id,'t_id12')]
------------------------------------

Xpath Axis:
(a) following-sibling
(b) following
(c) preceding-sibling
(d) preceding
(e) descendant
(f) ancestor
(g) parent
(h) child


(a) following-sibling: It travels in forward direction within one row OR within next level.
Q: Identify the designation for kalam?
//<tagName>[@<attr>=<val>]/following-sibling::<nextLevel>;

//td[text()='Abdul Kalam']/following-sibling::td[1]


Q: Enter salary for Modi?
//td[text()='Narendra Modi']/following-sibling::td/input



(b) following: It travels in forward direction within one row or many rows OR multiple levels.
The following can acts as following-sibling & following.

Q: Identify the designation of the person who is after Modi?
Ans:
//td[contains(text(),'Modi')]/following::tr[1]/td[3]

Q: select the gender "M" who is next to KALAM?
Ans:
//td[contains(text(),'Kalam')]/following::tr[1]/td[6]


(c) preceding-sibling: It travels in a backward direction within one row OR one level.
Q: Find the name of the indian Scientist?
Ans:
//td[contains(text(),'Scientist')]/preceding-sibling::td[1]

Q: Identify the person name who's gender is Female?
Ans:
//td[text()='Female']/preceding-sibling::td[4]


(d) preceding: It can travel in backward direction within one row OR multiple rows OR multiple levels and upward directions.

Q: Find the person name who is before Narendra Modi?
//td[text()='Narendra Modi']/preceding::tr[1]/td[2]

Q: Enter salary to the person who is before Indian Cricketer?
Ans:
//td[text()='Indian Cricketer']/preceding::tr[1]/td[5]/input



(e) descendant: It goes in a forward direction to the child element
Q: Enter salary to the person who is present in 2nd row?
Ans:
//tr[2]/descendant::td[6]
//table/descendant::tr[2]/descendant::td[6]


(f) ancestor: It travels in backward direction from child element towards parent element
Q: Find the row OR table for the given value?
//td[text()='Rahul Dravid']/ancestor::tr[1]
//td[text()='Rahul Dravid']/..


//td[text()='Rahul Dravid']/ancestor::table
//td[text()='Rahul Dravid']/../..
------------------------------------

in Xapth, the tagname & attribute name can be substituted by regular expression characters.

//*[@id='un_text_id1']
//input[@*='un_text_id1']
---------------------------
Q: Xpath using parent hierachy?
Ans:
//form[@id='frm2']/input[@id='frm1_un_id1']
